國安法生效前夕 港人准人道理由入台

節錄

國安法生效前夕
港人准人道理由入台

【本報訊】外界預料全國人大常委會或將於下周二（30日）通過港版國安法，台灣蔡英文政府繼上周推出針對收容香港流亡反送中抗爭者的「人道援助專案」後，衞生部門昨以人道因素考慮及疫情緩和為由，宣佈下周一（29日）起放寬外籍以至港澳人士入境，新增開放入境者包括有「特殊人道考量」或需要赴台從事商務經貿交流等。有香港抗爭者對此表示歡迎，但希望台灣當局可為有意流亡的高風險人士提供「領事保護」。

台灣中央流行疫情指揮中心昨在記者會宣佈，考慮武漢肺炎國際疫情趨勢，因應商務經貿交流及人道因素等需求，下周一起放寬外籍及港澳人士入境。目前，台灣僅限三類港澳居民可申請入境，分別是台灣居民持有居留證的港澳籍配偶及未成年子女、商務履約及跨國企業內部調動人員。

蔡英文政府昨日以人道因素考慮及疫情緩和為由，宣佈下周起放寬外籍以至港澳人士入台。

須交檢驗報告及居家檢疫

相關新聞：多人致電查詢打爆熱線

下周一起實施的新措施，
.....................................
，並配合入境後居家檢疫14天。

消息人士指出，
........................................
，相信台方宣佈放寬特定港澳人士入境和社會人士向政府游說有關。

不過，中央流行疫情指揮中心副指揮官陳宗彥否認新增特
............................................
士在台家人生病或病危等緊急事件，需要照顧或奔喪等。

港抗爭者盼提供領事保護

行政院陸委會新
...................................
，「純粹是因應疫情考量」。

香港抗爭者Chris（化名）認為，
......................................
，以防止政權如國安截人或拉人。

另外，台灣教育部指出，在開放包括港生在內的境外生入境後，已經陸續收到學生申請，預計最快明日將有三名港生入境、28日則有四名港生，而昨晚教育部指已同意14院校共62名港澳學生入境。

［行動po置頂］全民報哨